2019年全球生活費最貴排行榜：香港首度排榜首 與巴黎新加坡並列

英國經濟學人智庫（Economist Intelligence Unit）公佈2019年全球生活成本調查報告，香港、巴黎及新加坡共同成為全球生活費最貴城市，其中香港更加是連跳3位首次居冠。

調查會評估全球133個國家逾150項物品的成本，香港去年排名第四，今年破天荒首度居冠。與香港並列的法國巴黎生活成本一直偏高，自2003年以來佔據全球生活費最高城市十大位置，新加坡則是蟬聯冠軍寶座。

十大生活費最貴城市主要來自亞洲及歐洲大城巿，蘇黎世排行第四，日本的大阪上升6位，與瑞士日內瓦並列第五。紐約和洛杉磯是唯一打入十大的北美城市，其中紐約上升7位，與首爾和哥本哈根並排第七；洛杉磯則與以色列特拉維夫並列第十位。

調查發現，美國城市在公共設施及家居傭工方面的成本最高；而在歐洲，主要是因為家庭、個人護理、休閒和娛樂費用高昂而推高生活費。

根據調查，全球最低生活費的城市主要來自昰政治動盪或經濟出問題的國家。委內瑞拉經濟崩潰又出現超級通脹，首都加拉加斯（Caracas）取代陷入戰亂的敍利亞大馬士革排榜末。

美國有線新聞網絡

英國經濟學人智庫（EIU）全球生活費最貴十大城市：
1.新加坡
1.巴黎
1.香港
4.蘇黎世
5.日內瓦
5.大阪
7.首爾
7.哥本哈根
7.紐約
10.特拉維夫
10.洛杉磯

東京？

又贏

世界第一
倫敦東京影都唔見

香港世界第一